細個個陣最憎既點心

小學返學個陣見到牙媽放咗呢個包落書包俾我做點心都會好嬲
真係好難食

入邊d醬好假好難食

不孝子

冇點心的
唔怪得你咁肥

以為講緊茶樓

好好食

點心都冇啊屌你

朱古力味好味的

是

忌廉檳淨係會食花生味

仆街 我以為你講酒樓點心

粉果
個餡陣味好怪
啲粉皮口感又痴立立

睇左內文未

以為酒樓點心

Cream pie定廷

以為你講飲茶

非

屌印狗真係好on9 呢啲都叫點心？

粗點心

從來唔食 空氣咁

+1

難食到嘔

原來有咸味

浸味假到仆街

應該叫茶點？？

是
有時會特燈買黎食

明明叫零食

樓豬弱智

x 2

呢個真係未見過

+3

+4

點咩撚野心呀
零食就零食啦大陸仔

嘉頓除左花生醬+檸檬瑞士卷之外，全部都可以用黎喂狗

點心師

牛肉球，有浸怪味

+5

茶點呀 印狗

你個包係大中小點定特點？
定係茶點？

粗點

花生味都ok

朱古力勁正 以前成日當早餐食

呢啲極其量係叫茶點囉
但普遍係叫零食

山竹牛肉

呢個都叫點心
我以為早餐黎

越大越鍾意
成日買嚟做早餐

而家轉左隻醬好撚難食呀屌

如果係麵包蛋糕餅乾呢啲阿媽俾你用嚟頂肚嘅食物，我覺得茶點會比較貼切
零食係純粹過口癮，薯片同糖果啲

+6

而家仲食緊喎

4 想入嚟答山竹牛肉

童星點心麵
又乾又硬又鹹又重味精

+7

山竹牛肉+1

浸臭茜味

好食! 點解你咁都唔識

想入嚟答粉果

山竹牛肉暫時已經有3票

叮幾十秒流心好撚正

+8
你呢個叫茶點呀

小學成日有一排以為老母唔記得俾我, 點知原來係同班條肥閪成日偷我d野食
屌你老母譚嘉俐

要叫童星零食麵

+8

+9

+10

+11

童星茶點麵

+12

細個都好憎食呢個包
但大個左買左飛碟機（三文治機）
夾一夾之後又食得落

呢十年個版本好乾

+13

我仲諗住入嚟答牛肉球

+13
樓主係咪想講茶點

黎件嘢都算係點心？

以前係興叫茶點
幼稚園有茶點時間
叫點心好似少啲

樓豬是咪唔知咩係點心

江蘇餅
又乾又大塊

蠟筆小新係用點心

+14

d 醬睇圖就多 但打開食落口 小到好似搽牛油咁 個口乾到仆街

細個食過一次 當場嘔出黎
明知唔食葱果堆野仲夾比我

我反而勁鍾意層皮喎

On9 不知幾好食

[； /][/u]

你又唔算錯
不過易混淆

細個吖嘛，宜家好鍾意食㗎

以為係講飲茶點心
茶點一定最憎水泡餅無味又乾又粉
光酥餅都乾但叫做有d甜味丫

+15

多喼汁 一定揀舊多腐竹痴住既

Ok

+16

淨係鐘意食塊腐竹

茶樓點心最憎蓮蓉包

唔係香港叫法

細個叫佢做處女餅 即刻肯食

+17

+18

我細個果陣一咬爆哂漿喎，比老母屌我食到成身都係，而家變到咁

云尼拿/芝士都好食

+19

媽咪麵

+20

+21

今朝啪咗個

朱古力味道ok

+22

戒指糖
細個食成日卡住係手指
想除都除唔到

+48

鴨腳扎

+23

惡夢

+24

+25

+26

+27

今日先食左個 芝士煙肉味 口感好奇妙但又唔係唔好味

咁嘅話應該叫心點

你鍾意屈人藍多d

小點心
小心點

同你一樣

+28

新嫁？
芝士煙肉味Cream？

唔知大家記唔記得以前忌廉賓個Cream係會側埋一邊 如果唔好彩食中咗有Cream嗰面先 最尾兩啖乾到仆街 我鍾意先苦後甜食無Cream先

近排買咗個嚟食 發現已經平均咗

花生味好食喎

呢D唔叫點心吧

+29

有feel

+731

豬古力味好食

+30

芝麻味好食 有時返工早餐會食

+31

+32

即時諗到潮州粉果，最憎入面粒花生
我以為講酒樓點心

+33

+34

到而家返緊工都仲會買朱古力做早餐

+35

+36

係咪應該叫茶點

你on9完未

x37

最憎粉果

睇咗標題未 講緊點心

茶點

極度懷疑樓豬係新移民落黎等我講返正常討論

no.1 羅漢齋腸粉

原因：入面齊晒細路仔最憎嘅元素 蘿蔔絲 木耳...etc

no2. 潮州粉粿

原因：基本同上

no3. 叉燒包

原因：因為個人喜好問題，覺得甜嘅包配入面咸叉燒好唔襯

早幾日係惠康只係淨返哩隻味。。。其實他味都埋賣哂

最憎一切嘉頓出品

試左氣炸未？

最撚憎

我仲以為講茶樓

+38

+39

粒花生更加係多舊魚+不知所謂

+40

但內隴唔好食

黑蚊蚊 見到都唔開胃

菲林好食喎

新版朱古力好難食
以前朱古力好好食

+41

負皮卷

me too

芒果味孖寶強糕好好食的

佢嘅朱古力味好好食

+42

+43

都係想答呢個啲味怪到

+44

朱古力味好好食啵。

+52

粉果
入面D餡都唔夾既

+55

+45

睇見都想嘔

佢可以一下索乾哂你個口入面所有口水

細個都覺得好撚難食 大咗覺得好撚正

Diu

正想說花生味最香

現今港式粵語入面，點心=茶點
樓主講果啲叫零食
應該無乜異義

叉燒包同粉果都叫可以接受既，羅漢齋腸真係

嘉頓夾心餅

+57

+59

揾唔到圖，細個幼稚園有一粒餅乾，係星形一粒粒，上面會痴住五顏六色硬左嘅糖
細個未識講粗口，真係好撚難食dllm記到而家
有冇苦主

粉果不知幾好食，加啲XO醬真係一流

+60

冇茜山竹牛肉=世界第一

+61

油炸定狗

觀塘包係難食

雞扎 到宜家都好憎

+62

+63

放入微波爐叮好好食

+62 印狗on99

一樣，點解會叫點心？

朱古力
菠蘿味正啵

呢個正喎
次次lunch 都買一個加餸

我都係想講山竹牛肉

屌細個覺得陣味好臭

叉燒包正wo

樓主大劣人黎？

其實係咩黎

配清水一流

你點知的

菲林卷 好好食

桃哈多

屌你甜嘅炸野
真係好撚on9

有香茜世一

+65

可以接到幾時

花占餅麻麻地但未算好難食

+64

見到標題諗住入嚟覆牛肉球

+69

黑芝麻味

之前窮起上嚟覺得呢個真係恩物嚟
又平又有包有熱量

+66

諗住入嚟講牛肉球添

以前諗住沖落廁所唔食
點知浮哂上水面沖唔走

點心
零食

真啊！山竹牛肉好撚好食，次次都嗌

好食喎

+70

小一果陣第一次食已經覺得想嘔

細個好中意食

好憎入面d馬蹄

+85

下 我好鐘意食花生味

諗住講垃圾粉果。

雞包仔
應該冇細路會鐘意食薑

+71

呢度香港呀屌你老母

屌我都係
係到依家都好憎

好食喎，食左粒糖，留返個餅用黎掉同學，比老師鬧到pk。放學再比同學家長鬧

+75

呢度係春日部

+72

好鐘意食

我只會食晒啲腐竹

+76

成日都食到件衫一達達朱古力醬

+78

細個好憎食灌湯餃，到大個想食都冇得食

+1086

呢隻過左咁多年都係接受唔到，見到都唔開胃

唔係小新用“點心”
係書面語用“點心”呀
廣東話唔係咁叫
小學畢業未？

呢個又係唔知點解會存在嘅野

+79

不了

+80

大個之後反而幾鍾意食粉果

接完龍未呀你地 +80

+82

潮州粉果

一咬落去會毛管戙

+83

食到想嘔

+78 牛肉球

＋83

忌廉檳真心難食
我寧願食嘉頓卷蛋

小新係講「心點」

+84

下 我細過成日買⋯

係小心點小點心

馬蹄陣味

+100

最鍾意食，而家已經冇茶樓整

我不能接受

+86

茶點同點心都未識分

+87

依家改良左好味左好多唔信就買個試下

+88

咁耐都未食過

又一個食開屎

＋89

叫心點

same thought

山竹牛肉球

+90

呢個究竟同山竹牛肉有咩分別? 上面仲要加一粒青豆
兩樣都咁多人憎,仲要加埋一齊

+91

+92

加92籤

+93

粒綠色真係睇到都唔開胃

+94

慘過番印度

+95

+96

樓豬知唔知咩叫茶點？

+97

diu接錯comment

唔鐘意食牛肉球
由細到大都係

點解嗰個要叫點心

細個覺得好難食 但間中會咬左上面粒的再放返入盒

+98

鴨腳札

點心是糕餅糖品之類的體型較小但又有一定分量、味道好的（固態）食物，比零食正式。通常不單獨地作為正餐。最初的定義是在略有些飢餓的時候食用的小食品，但現在其涵義也不限於此，凡是分量較小精巧的食物都可以稱作點心。如茶點——在喝茶的時候吃的一些小食，比如糕點、糖果等[1]。還有廣義上以甜味為主的甜點等。

+99

花占餅，我覺得超好食我細個超中意

點心
零食就零食啦，茶點就茶點啦。

原來都好多人唔鍾意食 班fd平時叫開 一直以為自己揀飲擇食
試過點埋喼汁想嘔

+101

中式既點心系牛肉難食到仆街 我一律唔食
d 牛肉球呀腸粉呀

名稱典故
更多資訊：點心 (消歧義)
早在唐朝的時候就已經有「點心」一詞。《唐書》記載：「唐鄭為江淮留侯，家人備夫人晨饌，夫人謂其弟曰：『治妝未畢，我未及餐，爾且可點心。』」意思是一家人準備吃早飯的時候，還沒有開飯；女主人對弟弟說，我還沒有梳妝打扮好，你們可以先吃些小點心。「點心」在這裏的意思是「餓的時候，可吃的一些小零食（墊肚子的食物）」。

後來動詞「點心」演變成名詞「點心」，成為糕餅之類的小食品統稱。例如，宋人周暉《北轅錄》：「洗漱冠飾畢，點心已至。」意思是早上起來梳洗好，此時早餐已經送來了。其中引文說明「點心（早餐）」內容為：饅頭、餛飩、包子等食物。

最憎 酒樓兔仔棉花糖。 啲椰絲好難食

+102

Same ahhh

+103

茶樓嘅牛肉球都唔係乜嘢，最臭係叮嗰啲...
食到我乸埋口面，唔知點解啲味勁假，仲好臭

Failed

+104
諗住講粉果 而家都憎

撳入嚟前就係想答呢樣

+105

+106

+106 我仲已經諗好準備打

好鍾意食花生味

+110
+110 我既

我鐘意食朱古力味果隻

以前仲入到口
依家真係難食

粉果同燒賣一樣
唔同貨源口感唔一樣

求樓主幫手置頂
儲值卡實名制意見書差四個鐘截止！要人！

+111

+113

+114

+114
邊有香港人會用點心叫零食

你走

+115

+117

肚臍餅見到就想嘔

係咪想講茶點啊？ 幼稚園個陣有茶點時間

+118

以為得我一個奇奇怪怪唔中意叉燒包

+119

120

+120

+122

+201

+123

一樣

你係咪食嗰啲好厚粉，唔夠滑同軟

呢d叫點心咩 你估你係蠟筆小新呀？

呢d係叫小食/零食

其實只係雲呢拿味難食

+125

琴晚先食完
佢隻朱古力醬係換咗
顏色深咗好多

「點心」本身就係解零食、小食

茶點、糕點都係來自點心呢個詞
一盅兩件個d 正式應該叫茶樓點心
只不過我地平時太少以「點心」意指零食
而又太經常飲茶
先會慢慢約定俗成以「點心」直接指茶樓點心

正確

+1001

呢d呢荼點呀
點你老母心
當呢道大陸？

逸東軒嘅雪山叉燒包好食

+127
馬拉糕

+128

應該叫茶點？？？

＋129

like多過原po N倍

+130

+131

+132

+133

+134

+135

日式蒸蛋糕

＋136

+138

+139

+140

+141

+142

椰撻，一見即嘔

+143

最抵食

+144

Same加埋啲喼汁難食到

+852

細個學校好鍾意派呢啲餅
次次都唔食

+145

+146

旺旺雪餅
第一次食同老母講好食，
之後佢就成日買，
日日都有咁濟，
食到我唔想再食

我好中意食

+148

皮薄多餡 好正
點埋辣椒醬

on9先唔買花生醬

第一次見回覆可以有150個咁多

+151

+152

+154

個包有陣怪味

最近出咗煙肉味 假得嚟好正

+155

到怡家都覺得好難食

+156

嘉頓忌廉bun係我comfort food黎

+157

+158

或者專搭粉果嘅潮州辣醬，有辣椒油嗰隻

+159

+160

+161

+162

記得細個果時話好食
結果食左一個月忌廉bun
日日唔同味

+163

舊版好食新版

+164

勁好食wo
btw 呢d 叫點心咩

檸檬雪芳蛋糕都好食

咁都有得接龍

細個食係長形一邊係橙味另一邊係朱古力

+165 樓主食屎

+165 粉果

+ 166

冇最憎，但係最鐘意嘅絕對係燒賣

+167

+168

擺落口完全唔知自己食緊乜 浸味假到

+169

+170

+172

+173

中文大C

+174

點心 =/= 茶樓點心

Le d叫點心？蝗語先咁叫
我地叫做茶點

點心？
諗住入嚟講潮州粉果

叫茶點都好過叫點心

+175

仲以為係講緊茶樓點心

五隻字
童星點心麵
可以off topic啦

+176

+177

點心？你邊樹人

+178
樓主邊度落黎

+179

春日部

以為酒樓點心
原來係下午茶茶點
我細個冇下午茶食

+180

細個叫佢做肚臍餅

+721

+831

+183

呢個同台灣薯片蝦條等等一律稱之為餅乾一樣咁柒

牛肉球冇牛肉味